\documentclass[10pt,a5paper]{beamer}

% packages
\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{bibgerm}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfpages}

\setcounter{tocdepth}{4}

% bibref with numbers
\setbeamertemplate{bibliography item}{\insertbiblabel}

% package configuration
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{footline}[frame number]

% style
\usetheme{default}
\usecolortheme{rose}

% title page information
\author[Flender]{Malte Flender}

\institute[FH Bielefeld]{FH Bielefeld - Campus Minden,\\
Artilleriestraße 9, 32427 Minden, Germany}

\title[Sentiment analysis, Twitter]
{Über die automatisierte Empfindungserkennung deutschsprachiger 
Twitter-Nachrichten}

\subject{Sentiment analysis of a German Twitter-Corpus}

\date{31.01.2018}

\keywords{Twitter, Sentiment Analysis, Machine Learning,
Classification, German, Deep Learning, TensorFlow}

\titlegraphic{
	\includegraphics[width=3cm]{figures/fhbi_logo_kompakt_orange.jpg}
}

% Set FH-Logo on upper right part of every frame.
\addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
		\node[anchor=north east, xshift=-10pt, yshift=0pt, scale=0.3] at
		(current page.north east) 
		{\includegraphics[]{figures/fhbi_logo_kompakt_orange.jpg}};
	\end{tikzpicture}
}


\newcommand{\Important}{
\textcolor{red}{$\blacktriangleright$}
}

% Button on the lower right side.
\newcommand{\button}[1]{
	\vfill
	\hfill
	\beamerbutton{#1}
}

% Macro for centering extreme wide tables/figures
\makeatletter
\newcommand*{\Centerfloat}{%
  \parindent \z@
  \leftskip \z@ \@plus 1fil \@minus \textwidth
  \rightskip\leftskip
  \parfillskip \z@skip}
\makeatother

% Footnote wothout numbering.
\newcommand{\blfootnote}[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}

%\setbeameroption{show only notes}
\setbeameroption{show notes on second screen=right}

% Format note page
\makeatletter
\def\beamer@setupnote{%
  \gdef\beamer@notesactions{%
    \beamer@outsideframenote{%
      \beamer@atbeginnote%
      \beamer@notes%
      \ifx\beamer@noteitems\@empty\else
      \begin{footnotesize}%
      \begin{itemize}\itemsep=5pt\parskip=0pt%
        \beamer@noteitems%
      \end{itemize}%
      \end{footnotesize}%
      \fi%
      \beamer@atendnote%
    }%
    \gdef\beamer@notesactions{}%
  }
}
\makeatother

%------------------------------------------------------------------------------
% Macros for quotes:
%------------------------------------------------------------------------------

% A direct quote
% @par1: The quoted text
% @par2: The source where the text is from
% @par3: The page where the text is from
\newcommand*{\QuoteDirect}[3]{\QuoteM{\emph{#1}} \cite[#3]{#2}}

% A direct quote without page
% @par1: The quoted text
% @par2: The source where the text is from
\newcommand*{\QuoteDirectNoPage}[2]{\QuoteM{\emph{#1}} \cite{#2}}

% A indirect quote
% @par1: The source where the text is from
% @par2: The page where the text is from
\newcommand*{\QuoteIndirect}[2]{(vgl. \cite[#2]{#1})}

% A indirect quote without page
% @par1: The source where the text is from
\newcommand*{\QuoteIndirectNoPage}[1]{(vgl. \cite{#1})}

% A text with quotation marks
% @par1: The text you want to quote
% »text«
\newcommand*{\QuoteM}[1]{\frqq #1\flqq}

% A text with single quotation marks
% @par1: The text you want to quote
% ›text‹
\newcommand*{\QuoteMs}[1]{\frq #1\flq}

% To adjust some words to the flow
% @par1: the adjusted words
% [text]
\newcommand*{\AdjustWords}[1]{{\normalfont[#1]}}

% Displays a reference to the given object
% @par1: the lable of the thing you want to see
% (Siehe auch Abbildung 1.1 »Ein Bild« auf Seite 4)
\newcommand*{\SeeS}[1]
{(siehe auch \autoref{#1} \QuoteM{\nameref{#1}} auf \autopageref{#1})}

% Displays a reference to the given object
% @par1: the lable of the thing you want to see
% (Siehe auch Abbildung 1.1 »Ein Bild« auf Seite 4)
\newcommand*{\SeeB}[1]
{(Siehe auch \autoref{#1} \QuoteM{\nameref{#1}} auf \autopageref{#1})}

% Displays a reference to an equation
% @par1: the lable of the equation you want to see
% (Siehe auch Gleichung 1.1 in »Dummy Section« auf Seite 5)
\newcommand*{\SeeEq}[1]
{(siehe auch \autoref{#1} in \QuoteM{\nameref{#1}} auf \autopageref{#1})}

% The symbol for a elision
% Is used for more than missings one word or a sentence
% [...]
\newcommand*{\Elision}{{\normalfont[\dots]}}

% The symbol for a small elision
% Is used for only one missing word
% [..]
\newcommand*{\ElisionSmall}{{\normalfont[..]}}

% This is used if a book is cited at whole 
% passim means something like continuous
% text (vgl. [Aut99, passim]).
\newcommand*{\passim}{passim}

% To show the audience that there is something
% To display a wrong/importen part but not corrected in the quote
% text error [sic!] text
\newcommand*{\SIC}{{\normalfont[sic!]}}

% The text for a note from the author
% text, Anm. d. Autors
\newcommand*{\NoteFromAuthor}{{\normalfont\unskip , Anm. d. Autors}}

%display gray parts of the toc correct
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\setbeamertemplate{subsection in toc}[subsections numbered]

\makeatletter
\newcommand*{\currentname}{\@currentlabelname}
\makeatother

\setcounter{tocdepth}{4}

% Brake long url in cite
\def\UrlBreaks{\do\/\do-}

%* dauer: ja, mach mal ca. 30 bis 40 min vortrag inkl. demo. danach ist fragerunde ... (alternativ kann man beides ja auch mischen, aber orientiere dich mal auf 30 bis max 40 min. mit deinem vortrag inkl. ggf. demo ...) mach mal bitte keine folienschlacht, gehe davon aus, das alle im raum sitzenden die arbeit gelesen haben. ich würde eine art management summary präsentieren mit den wichtigsten highlights aus der arbeit. 

%also kurze einleitung, einordnung des themas und überblick über deine aktivitäten und dann ausgewählte interessante punkte aus dem vorgehen und den ergebnissen. 

%ich hab schon zu oft erlebt, dass leute quasi die gliederung übernehmen und zu jedem abschnitt der arbeit ein oder mehr folien - das ist immer ne qual (zu viele folien für die zeit, der inhalt ist identisch zur eben gelesenen arbeit ...)

%TODO mit videokamera üben
%TODO Notes auf handy als backup

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 30 Min Vortrag Zeit -> 24 -- 36 Folien
%	Kap. 1: 7 -- 10 min
%	Kap. 2: 27 min
%	Kap. 3: 7 min
% 15 Min Vorstellung
% 15 Min Fragen
%------------------------------------------------------------------------------
% 60 Min Summe
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>{Inhaltsverzeichnis}
    \tableofcontents[
	     sectionstyle=show/hide,
	     subsectionstyle=show/show/hide,
	     subsubsectionstyle=show/show/show/hide
	]
     
	\note[item]{1: 7--10 min\\
	Was ist SA? \\
	Wozu braucht man das? \\
	%Was für Kategorien von Verfahren gibt es? \\
	Was genau will ich machen?
	}

	\note[item]{2: 27 min (insgesamt 34--37)\\
	Was ist ein DAN? \\
	Was ist TF, welche Korpora habe ich genutzt? \\
	Wie ist mein Verfahren aufgebaut?
	}

	\note[item]{3: 7 min (insgesamt 41--44)\\
	Wie gut arbeitet das neue System? \\
	Arbeitet es besser als ein \QuoteM{klassisches} ANN? \\
	%Was lief schlecht und könnte verbessert werden?
	}

  \end{frame}
}

\begin{document}

\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\begin{frame}[plain,noframenumbering]
\begin{figure}[htb]
	\Centerfloat
	\includegraphics[scale=0.7]{figures/thesis_defense_2x.png}
\end{figure}
	\note[item]{Von xkcd 1403}
	\note[item]{Link/Quelle steht im Quellenverzeichnis}
	\note[item]{E-Mail von Carsten $\Rightarrow$ gehe davon aus, das alle im 
	Raum sitzenden die Arbeit gelesen haben.}
	\note[item]{Gar nichts erzählen vs. jedes Detail.}
	\note[item]{Testen ob ich die Arbeit selbst geschrieben habe.}
\end{frame}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}

\frame{
	\titlepage
	\note[item]{Mein Name / Vorstellung}
	\note[item]{Vorstellen, was ich das letzte halbe Jahr gemacht habe}
	\note[item]{Zielsetzung des Vortrages $\Rightarrow$ Kolloquium zur MA}
	\note[item]{\textbf{Fragen} während des Vortrages \textbf{direkt 
	hereinrufen}}
	\note[item]{Es gibt \textbf{kein} Handout}
}
\frame{
	\frametitle{Inhaltsverzeichnis}
	\tableofcontents[hideallsubsections]
	
	\note[item]{Was wollte ich machen, was habe ich gemacht, was ist dabei 
	herausgekommen.}
	
	\note[item]{Genereller Aufbau des Vortrages  $\Rightarrow$ Folien 
	$\rightarrow$ Demo $\rightarrow$ Fragerunde}
	
	\note[item]{Das sieht mehr aus, als es ist, sind nur \textasciitilde 20
	Folien mit Inhalt}
}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{Einführung und Zielsetzung}
\subsection{Einordnung der Sentiment Analysis} 
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}

\begin{quote}
	\QuoteM{Hatte einen wunderbaren Abend.. :)}
	 \uncover<2-6>{\\Positiv}

	\medskip
	\uncover<2-6>{\QuoteM{Gleich gehts nach Hannover zum Einkaufsbummel. Freu 
	mich schon; war schon ewig nicht mehr in Hannover :)}}
	\uncover<3-6>{\\Positiv}
	
	\medskip
	\uncover<3-6>{\QuoteM{yoga und blauer himmel!}}
	\uncover<4-6>{\\Positiv: $1\times$, Neutral: $2\times$}
	
	\medskip
	\uncover<4-6>{\QuoteM{Schade; dass du gehst. Es war so schön; bevor du 
	kamst.}}
	\uncover<5-6>{\\Unklar}
	
	\medskip
	\uncover<5-6>{\QuoteM{\AdjustWords{Der Nutzer} Ist mal wieder auf dem Weg 
	nach Mannheim. Schön. Und wieder ein mal ist die Klimaanlage ausgefallen. 
	Nicht schön.}}
	\uncover<6>{\\Mehrere widersprüchliche Stimmungen}
	
\end{quote}

\note[item]{Sentiment Analysis $\Rightarrow$ \textbf{Empfindungs}- oder 
\textbf{Stimmungs}-Erkennung.}
	
\note[item]{Gemeint ist ein \textbf{computergestütztes Verfahren}, um 
\textbf{automatisiert} einen \textbf{Text} oder Teil eines Textes einer 
\textbf{Klasse} zuzuordnen. Diese Klasse stammt aus einer Menge von vorher 
gegebenen Klassen und \textbf{repräsentiert eine grundlegende Empfindung}.
$\Rightarrow$ Klingt nach DIN-Norm deswegen Beispiel}

\note[item]{Nächste Tweets aufdecken $\rightarrow$ Nach Einschätzung in 3 
Klassen Fragen.}

\note[item]{Tweets stammen aus dem Korpus von \textbf{Narr} et~al.}

\note[item]{\textbf{Drei} unabhängige \textbf{Bewerter}.}

\note[item]{Man erkennt an den Beispielen schon die \textbf{Ambivalenz} und 
\textbf{Widersprüchlichkeit}.}

\note[item]{Trotz einfacher Definition schwer in der Umsetzung.}

\blfootnote{\QuoteIndirectNoPage{dailabor2012twittersentiment}}
\end{frame}

\subsection{Bedeutung und Anwendung}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{15pt}
	\item Politik
	
	\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{10pt}
		\item Politische Umfragen
		\QuoteIndirectNoPage{Akcora:2010:IBP:1964858.1964867}
		
		\item Wahlprognosen
		\QuoteIndirectNoPage{tumasjan2010predicting, Wang12asystem}
	
		\item Politische Diskussionen 
		\QuoteIndirectNoPage{mullen2006preliminary}
	\end{itemize}
	
	\item Wirtschaft
	
	\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{10pt}
	
		\item Prognosen für die Wirtschaft 
		\QuoteIndirectNoPage{bollen2011twitter, 
		DBLP:journals/corr/abs-0911-1583, kramer2014experimental, 
		conf/epia/OliveiraCA13}
	
		\item Mundpropaganda-Marketing \QuoteIndirectNoPage{
		DBLP:journals/corr/abs-1101-0510, Jansen:2009:MOW:1520340.1520584, 
		riegner2007word}
	
		\item Direkte Kunden-Kommunikation \QuoteIndirectNoPage{
		Huber2000RecognitionOE} 
	
		\item Flame Recognition \QuoteIndirectNoPage{
		Spertus:1997:SAR:1867406.1867616}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\note[item]{\Important Politische Umfragen $\Rightarrow$ 
\textbf{Momentaufnahme} der \textbf{Situation}, die \textbf{schwer 
Rückschlüsse} auf \textbf{Übergangspunkte} in der \textbf{Stimmung} und deren 
\textbf{Ursachen} zulässt. \textbf{Schwierig},  \textbf{repräsentatives 
Ergebnis} zu \textbf{erzielen} und mehr \textbf{Durchsatz}.}

\note[item]{Wahlprognose $\Rightarrow$ \textbf{Bundestagswahl} \textbf{2009} 
mit SA vorhergesagt. \textbf{Erreichte Genauigkeit} lag dabei im \textbf{selben 
Bereich} wie \textbf{traditionelle Methoden}. (\textbf{Real-time}) 
Verfügbarkeit der Analyseergebnisse in \textbf{US-Wahl 2012}.} 

\note[item]{Prognosen für die Wirtschaft $\Rightarrow$ 
\textbf{Stimmungen und Emotionen} über \textbf{soziale Medien verbreiten} 
können, ein \textbf{Indikator} für \textbf{Aktienkurse} sein, da beide auf 
\textbf{Ereignisse reagieren}.}

\note[item]{\Important Mundpropaganda $\Rightarrow$ Innerhalb von vielen 
\textbf{sozialen Netzwerken} werden \textbf{Unternehmen} und ihre 
\textbf{Produkte besprochen}. \textbf{Ungefilterte Rückmeldung} der 
\textbf{Endkunden}, um \textbf{PR-Maßnahmen} besser \textbf{steuern} zu können. 
Passives System, Kunden nicht genervt und ehrlich. \textbf{IPhone}}

\note[item]{Direkte Kunden-Kommunikation $\Rightarrow$ z.B. über 
\textbf{Ticket-Systeme, Helpdesk, Callcenter}. Dringlichkeit einer Anfrage 
einstufen.}

\note[item]{Geheimdienste?}

\end{frame}

\subsection{Zusammenfassung der Aufgabenstellung}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{15pt}
	\item Entwicklung eines Verfahrens zur Sentiment Analysis von 
	deutschsprachigen Twitter-Nachrichten auf Tweet-Ebene.
	
	\item Die Empfindungen werden dabei in die drei Klassen \QuoteM{Positiv}, 
	\QuoteM{Neutral} und \QuoteM{Negativ} aufgeteilt.
	
	\item Weiterhin soll die Anwendbarkeit eines Generative Adversarial Network 
	(GAN) auf Klassifikationsprobleme untersucht werden.
	
	%\item Dazu wird ein neuartiges Verfahren, basierend auf einem Generative 
	%Adversarial Network, beschrieben, implementiert und getestet.

	%\item Umgesetzt wird dieses System mittels TensorFlow und Python.
\end{itemize}

\note[item]{Entwicklung eines Verfahrens zur Sentiment Analysis von 
deutschsprachigen Twitter-Nachrichten auf Tweet-Ebene. Drei Klassen: 
\QuoteM{Positiv}, \QuoteM{Neutral} und \QuoteM{Negativ} mit GANs zur Lösung von 
Klassifikationsproblemen.}

\note[item]{Was GANs sind wird im zweiten Teil des Vortrages erklärt.}

\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------

\section{Genutzte Vorgehensweise}

\subsection{Stand der Forschung}
\subsubsection{Sentiment Analysis}
\begin{frame}{\insertsubsubsection}{\insertsubsection}
\begin{figure}
	\Centerfloat
	\includegraphics[scale=0.38]{figures/SA_Verfahren.pdf}
\end{figure}

\note[item]{\Important Historie $\Rightarrow$ Content Analysis 1960er; Turney 
(Kundenrückmeldungen), Pang (Filmkritiken) 2002 zwei Klassen, Dokumentenebene}

\note[item]{\Important Seit 2009 massiv angestiegenes Interesse, Google Scholar 
$47\,800$ ($10\,200$ aus 2016). $\Rightarrow$ Deswegen auch nur grobe Übersicht 
über die Klassen der Verfahren.}

\note[item]{Vorwissensbasierte Verfahren $\Rightarrow$ \textbf{Lexikon}, 
\textbf{Regelsystem}, i.d.R. sprachspezifisch: Times vs. Twitter, kein 
Training nötig, braucht passendes Lexikon, \textsc{SentiWordNet}, SentiWS, 
VADER}

\note[item]{\Important Statistische Verfahren $\Rightarrow$ ML-Techniken 
(Training/Testen), Ergebnisse stark vom Korpus abhängig.} 

\note[item]{Ablauf: Korpus $\rightarrow$ Merkmalsvektor $\rightarrow$ Training
$\rightarrow$ Modell testen und abspeichern $\rightarrow$ Modell laden und 
nutzen.}

\note[item]{Kaskadiert vs. Direkt, \textbf{Aktives Lernen}}

\note[item]{Erkannte Komponenten $\Rightarrow$ Subjekt (Autor), Objekt (Thema 
des Textes), Aspekte, viele zusätzliche interessant Informationen}

\end{frame}

\subsubsection{Generative Adversarial Network}
\begin{frame}{\insertsubsubsection}{\insertsubsection}
\begin{figure}
	\Centerfloat
	\includegraphics[scale=0.47]{figures/GAN.pdf}
\end{figure}

\note[item]{Original Paper von Ian Goodfellow (2014)}

\note[item]{\Important Zufälliges Rauschen wird vom Generator in Daten 
umgewandelt, die der Realität entsprechen sollen.}

\note[item]{\Important Objekte, z.B. Bilder generieren, 
\underline{Zwei-Spieler-Min-Max-Spiel}, Geldfälscher}

\note[item]{Generierung von Texten schwer, da Text nicht kontinuierlich 
änderbar ist, \QuoteM{Größe} durch \QuoteM{Ausdehnung} ersetzen, Vector Space 
Model, Word2Vec}

\note[item]{komplexe Struktur, schwierig zu trainieren, in manchen 
Fällen keine Optimierung}

\note[item]{\Important Zu enge Verteilung der Ausgabewerte $\Rightarrow$ 
Gaußsche Normalverteilung \textbf{(an Tafel mahlen)}, Werte dicht am Maximum, 
bekanntes Problem, bestehende Lösungsansätze}

\note[item]{\textbf{Abgrenzung}: GAN $\neq$ Adversarial Examples (Adversarial 
Training): Ziel dieses Training ist es, ANNs gegen manipulierte Eingangsdaten 
zu härten.}

\blfootnote{\QuoteIndirectNoPage{goodfellow2014generative}}
\end{frame}

\subsection{Metriken}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{10pt}
	\item Genauigkeit
%	\begin{itemize}
%		\setlength\itemsep{5pt}
%		\item Der Quotient aus richtig klassifizierten Fällen und allen Fällen. 
%	\end{itemize}
	\item Präzision \QuoteIndirectNoPage{PrecisionRecall}
%	\begin{itemize}
%		\setlength\itemsep{5pt}
%		\item Quotient aus den richtig klassifizierten und allen 
%		klassifizierten Fällen.
%	\end{itemize}
	\item Trefferquote \QuoteIndirectNoPage{PrecisionRecall}
%	\begin{itemize}
%		\setlength\itemsep{5pt}
%		\item Verhältnis aus richtig klassifizierten Fällen und allen Fällen 
%		der gleichen tatsächlichen Klasse.
%	\end{itemize}
	\item F-Maß \QuoteIndirectNoPage{powers2007evaluation}
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item Harmonische Mittel aus Präzision und Trefferquote.
	\end{itemize}
	\item Krippendorff’s Alpha \QuoteIndirectNoPage{krippendorff04}
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item Stimmen alle Beobachter bei jedem Tweet überein, so ergibt sich 
		ein Wert von $\alpha=1$.
		\item Liegt die Übereinstimmung im Bereich des Zufalls, so nimmt 
		$\alpha$ einen Wert von 0 an.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\note[item]{\QuoteM{Was du nicht messen kannst, kannst du nicht lenken.} Zitat 
von Peter Drucker}

\note[item]{\Important Genauigkeit Nachteile $\Rightarrow$ Benötigt gleichen 
Korpus \\
Unbekannte Verteilung der Klassen, Korpus anders als Realität, ZeroR \\
Falsch positive und falsch negative gleich gewichtet $\rightarrow$ erkannte 
Krankheit \\
Klassen geordnet, Genauigkeit bildet dies nicht ab. \\
Deswegen weitere Metriken genutzt.}

\note[item]{Genauigkeit $\Rightarrow$ Der Quotient aus richtig klassifizierten 
Fällen und allen Fällen.}

\note[item]{Präzision $\Rightarrow$ Given all the predicted labels \textbf{(for 
a given class X)}, how many instances were correctly predicted? \\
Quotient aus den richtig klassifizierten und allen klassifizierten Fällen.}

\note[item]{Trefferquote $\Rightarrow$ For all instances that should have a 
label X, how many of these were correctly captured? \\
Verhältnis aus richtig klassifizierten Fällen und allen Fällen der gleichen 
tatsächlichen Klasse.}

\note[item]{Nominale Klassen $\Rightarrow$ keine natürliche Ordnung (z.B. 
Emotionen: Wut, Ekel)}

\note[item]{Intervallklassen $\Rightarrow$ natürliche Ordnung (z.B.
Kleidergrößen: S, M, L)}

\end{frame}

\subsection{Discriminative Adversarial Network}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}
\begin{figure}
	\Centerfloat
	\includegraphics[scale=0.45]{figures/DAN.pdf}
\end{figure}

\note[item]{\Important Anstelle eines zufälligen Rauschens werden dem 
Analysator unklassifizierte Tweets vorgelegt. Wie auch bei einem klassischen 
GAN versucht der Diskriminator zu entscheiden, ob der Tweet mit seiner Klasse 
aus der Realität oder dem Analysator stammt.}

\note[item]{Die Grundidee des Verfahrens besteht darin, das Problem der SA als 
die Generierung von Analyseergebnissen aufzufassen.}

\note[item]{Es soll ein GAN konstruiert werden, dessen Generator Analysen von 
Tweets erzeugt.}

\note[item]{\Important Solch ein Verfahren kann als \QuoteM{Discriminative 
Adversarial Network} oder \QuoteM{Analytic Adversarial Network} bezeichnet 
werden.}

\note[item]{DAN-System ist ein überwachtes Verfahren, da sowohl die Tweets als 
auch die Klassen vorliegen müssen.}

\note[item]{\Important Graue Flächen werden später genauer beschrieben}

\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection\ (ctn.)}{\insertsection}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{15pt}
	
	\item GANs sind erfolgreich bei Bilderzeugung. Das ihnen zugrundeliegende 
	Min-Max-Konzept könnte auch für andere Fragestellungen geeignet sein.
	
	\item Gute Repräsentation der zu modellierenden Daten in einem GAN. 
	%$\rightarrow$ hochwertiges Modell für andere Aufgaben nutzen.
	
	\item Geringes Overfitting durch indirektes Lernen.
	
	\item Der grundlegende Aufbau des DAN-Verfahrens kann auch auf andere 
	Klassifikationsprobleme übertragen werden und ist damit vielfältig 
	einsetzbar, da keine konkrete Netz-Topologie vorgegeben ist.
	\end{itemize}

\note[item]{Was verspreche ich mir von DAN?}

\note[item]{erfolgreich bei Bilderzeugung, Gute Repräsentation der zu 
modellierenden Daten, Geringes Overfitting, übertragbar auf andere 
Klassifikationsprobleme.}

\note[item]{Die prinzipielle Durchführbarkeit des DAN-Verfahrens soll getestet 
und seine Qualität beurteilt werden.}

\note[item]{\Important Direkt auf dem Korpus trainierter Analysator wird mit 
dem im DAN trainierten Analysator verglichen.}

\end{frame}

%\subsection{Nutzung deutschsprachiger Tweets}
%
%\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}
%
%\begin{figure}
%	\Centerfloat
%	\includegraphics[scale=0.425]{figures/mindmap.pdf}
%\end{figure}
%
%\note[item]{Wieso Tweets auf Deutsch?}
%
%\note[item]{Texte auf Satzebene analysieren. $\Rightarrow$ Ein Tweet besteht  
%i.d.R. nur aus einem Satz.}
%
%\note[item]{Besondere Merkmale wie Twitter-Nutzernamen und Hyperlink-Strukturen 
%wie Hashtags und ReTweets.}
%
%\note[item]{Enthalten Emoticons und Smileys.}
%
%\note[item]{Durch API einfach zu erreichen.}
%
%\note[item]{Emoticons $\Rightarrow$ :-) \\ Smileys $\Rightarrow$ ein UTF-8 
%Zeichen}
%
%\note[item]{Emoticons geben direkte Hinweise auf die im Tweet enthaltenen 
%Empfindungen.}
%
%\note[item]{Google-Scholar SA Twitter Deutsch: 6320}
%
%\note[item]{Pro Sprache unterschiedliche Regeln: Grammatiken, Groß- und
%Kleinschreibung, Verbkonjugation, Verneinungen.}
%
%\note[item]{Deutsche Grammatik komplexer.}
%
%\note[item]{Ansätze, die sich mit multilingualen Korpora auseinandersetzen.}
%
%\end{frame}


\subsection{Deep Learning Framework}

%\begin{frame}{\insertsubsection\ als Basis}{\insertsection}
%\begin{itemize}
%	\setlength\itemsep{10pt}
%	
%	\item Ein Deep Learning Framework ist eine Software, die Möglichkeiten zur 
%	Entwicklung, Training und Optimierung von neuronalen Netzen bereitstellt.
%	
%	\item Viele Frameworks nutzen einen Graph als Repräsentation des neuronalen 
%	Netzes.
%	
%	\item Deep Learning Frameworks bieten gegenüber einer Eigenimplementierung 
%	viele Vorteile.
%	
%	\begin{itemize}
%		\setlength\itemsep{5pt}
%	
%		\item GPU-Support via CUDA
%		
%		\item Multithreading
%		
%		\item Kapselung und dadurch einfachere Portabilität
%		
%		\item Algorithmen sind hoch-optimiert
%		
%		\item Viele Bausteine schon fertig implementiert
%	
%	\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\note[item]{Darüber hinaus bietet solch ein Framework zumeist auch 
%\textbf{Funktionen} zum \textbf{Abspeichern} und \textbf{Testen} des 
%\textbf{Modells} sowie zum \textbf{Berechnen} und \textbf{Darstellen} von 
%\textbf{Metriken} an.}
%
%\note[item]{\Important Python $\rightarrow$ langsam aber einfach,\\ C++ $
%\rightarrow$ schnell und komplex \\
%$\Rightarrow$ Viele Frameworks nutzen einen symbolischen Ansatz. Das Beste aus 
%beiden Welten. Erst Graph definieren, dann mit \texttt{sess.run} scharf schalten 
%und Daten einpflegen (\texttt{placeholder}) sowie Ergebnisse erhalten.}
%
%\note[item]{\Important Wieso NLP-Lib $\Rightarrow$ CUDA? Hoch-optimiert, 
%einfacher zu implementieren, Metriken, LSTM-Zellen u.s.w. nicht neu machen}
%
%\note[item]{Da solch ein Framework üblicherweise \textbf{Hardware und 
%Betriebssystem} von der \textbf{Anwendung entkoppelt}, ist die Anwendung 
%\textbf{unabhängig} vom \textbf{konkreten Computer}. Ist das Deep Learning 
%Framework auf mehreren Betriebssystemen lauffähig, so ist es auch die 
%Anwendung.}
%\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{10pt}

	\item Von den 8 untersuchten Frameworks eignet sich TensorFlow für diese 
	Aufgabe am besten.
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
	
		\item GPU-Support via CUDA
		
		\item TensorBoard
		
		\item Python-API
		
		\item Gute Dokumentation und viele GAN-Tutorials
		
		\item Spezielle NLP-Funktionen
		
		\item TensorFlow ist eines der bekanntesten und meist genutzten 	
		Deep Learning Frameworks \QuoteIndirectNoPage{Twitter:Landscape, 
		CIO:Compare, anal:5pop, Medium:Landscape, Medium:Peek}.
		
	\end{itemize}
\end{itemize}

\note[item]{Ursprung $\Rightarrow$ DistBelief aus dem Jahre 2011 von 
\textbf{Google}}

\note[item]{Initialer Github commit im November 2015}

\note[item]{\Important Veröffentlichung der Version 1.0.0 im Februar 2017}

\note[item]{Windows, Linux, MacOS X, Android, iOS}

\note[item]{CUDA, Python, Doku + GAN-Tutorials, bekannt und oft genutzt}

\note[item]{\Important Darüber hinaus wird mit \textbf{TensorBoard} ein 
mächtiges Tool zur Visualisierung von Metriken, Datenströmen, zeitlichen 
Änderungen und des erstellten Graphen mitgeliefert.}

\note[item]{\Important Low-Level-Funktionen (z.B. \texttt{tf.nn}), aufbauende 
abstraktere Schichten (z.B. \texttt{tf.contrib}) und spezielle NLP-Funktionen 
(z.B. \texttt{learn.""preprocessing.""VocabularyProcessor})}

\note[item]{Auch wenn es im Rahmen dieser Arbeit nicht genutzt wird, lässt sich 
mit TensorFlow ein ANN auch \textbf{verteilt trainieren}.}

\end{frame}

\subsection{Korpora}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{10pt}
	\item Der Korpus von Narr et al.
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item 4 Sprachen
		\item Deutsch: 1800 Tweets, 949 davon dreifach gleich annotiert.
		\item Hohe Qualität, aber (zu) wenig Tweets
	\end{itemize}
	\item Der Korpus von Mozetič et al.
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item 13 Sprachen
		\item Deutsch: $109\,130$ Tweet-IDs und $91\,171$ Tweets
		\item Geringe Qualität, aber viele Tweets
	\end{itemize}
\end{itemize}

\note[item]{\Important 4 Korpora vorgestellt, davon nur 2 (auch) auf Deutsch}

\note[item]{Eventuell erklären, was ein Korpus ist $\Rightarrow$ Text mit 
Klassen annotiert}

\note[item]{Narr $\Rightarrow$ jeder Eintrag 3 mal Amazon-Mechanical-Turk 
$\rightarrow$ 3 unterschiedliche Datensätze \\
1: alle 1800, dabei wird jeder Tweet 3-mal aufgeführt. \\
2: 2 oder 3 Menschen die gleiche Klasse. \\
3: alle 3 Beobachter einig, wird fürs DAN Genutzt. \\
Nicht UTF-8-Eintrage ausgefiltert.}

\note[item]{Moz $\Rightarrow$ Schlechte Selbst-Übereinkunft ($\alpha=0,666$) 
und Übereinkunft ($\alpha=0,344$) \\
$109\,130$ Tweet-IDs und $91\,171$ Tweets \\
90~\% der Arbeit von 2 Beobachtern erledigt\\
Alle Tweets wurden zwischen Februar und Juni 2014 veröffentlicht\\
Eigenes Script, um die Tweets herunterzuladen}

\blfootnote{\QuoteIndirectNoPage{DBLP:journals/corr/MozeticGS16, 
dailabor2012twittersentiment}}
\end{frame}

\subsection{Eingabekodierung}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{10pt}
	\item Kodierung auf Zeichenebene
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item Zeichenebene: 109 Zeichen $\rightarrow$ [a-z],[0-9], einige 
		Sonderzeichen, einige Smileys.
		\item Wortebene: max. 30 Zeichen pro Wort.
		\item Tweetebene: max. 38 Wörter pro Tweet.
		\item Batchebene: 300 Tweets pro Batch.
		\item Zusammen \textasciitilde 1~GiB.
	\end{itemize}
	\item Kodierung auf Wortebene
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item Jedes Wort bekommt eine ID.
		\item Erst Lexikon anlegen und abspeichern.
		\item Dann Tweets kodieren.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\blfootnote{\QuoteIndirectNoPage{ashby:Bidirectional}}

\note[item]{\Important ANN benutzt nur Zahlen als Eingabe $\Rightarrow$ Korpora 
in Zahlenstruktur umwandeln. Klassen $\Rightarrow$ One-hot encoding}

\note[item]{\Important UTF-8 nicht komplett abbildbar.}

\note[item]{30 Zeichen pro Wort, 38 Wörter pro Tweet, 300 Tweets pro Batch, 
\textasciitilde 1~GiB.}

\note[item]{Kein Word2Vec $\Rightarrow$ informelle Sprache nicht im Vektorraum, 
Word2Vec ist Englisch.}

\note[item]{\Important Alle Tweets müssen einen Tensor der gleiche Größe 
ergeben.}

\note[item]{Zeichenebene $\Rightarrow$ beliebige Wörter darstellen lassen, 
Textstücke länger als 140 Zeichen.}

\note[item]{Lexikon für \textbf{beide} Korpora bilden.}

\note[item]{Batch $\Rightarrow$ mehrere Tweets auf einmal, um System optimal 
auszulassen.}

\note[item]{Wortebene Nachteil $\Rightarrow$  \QuoteM{Jaa} und \QuoteM{Ja} 
bekommen unterschiedlich IDs bei nahezu gleichem Sentiment.}

\end{frame}

\subsection{Topologie der neuronalen Netze}
\begin{frame}{\insertsubsection: Analysator}{\insertsection}
\begin{figure}
	\Centerfloat
	\includegraphics[scale=0.60]{figures/Analysator_horizontal.pdf}
\end{figure}

\note[item]{Abbildung ergänzt die graue Fläche aus Folie 11.}

\note[item]{\Important Aufgabe des Analysators ist die eigentliche 
Klassifikation des Tweets. \\
Tweet ist die Eingabe.}

\note[item]{\Important Bild besitzt keine intrinsische Zeitachse, ein Text 
besitzt eine Zeitachse $\Rightarrow$ RNNs und LSTMs.}

\note[item]{An dieser Stelle zwei Zellen mit Peephole, 500 Neuronen pro Zelle, 
$\tanh$ als Aktivierungsfunktion.}

\note[item]{Dropout mit 60~\% keep prob $\Rightarrow$ Vorher definierte 
zufällige Anzahl an Neuronen ausschalten.}

\note[item]{LSTM $\Rightarrow$ Features erkennen.\\
Fully conected Layer oder MLP $\Rightarrow$ Klassifizieren.}

\note[item]{\Important Ausgabe ist eine der 3 Klassen.}

\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection: Diskriminator}{\insertsection}
\begin{figure}
	\Centerfloat
	\includegraphics[scale=0.525]{figures/Diskriminator_horizontal_2.pdf}
\end{figure}

\note[item]{Abbildung ergänzt die graue Fläche aus Folie 11.}

\note[item]{\Important Aufgabe des Diskriminators ist es, anhand des gegebenen 
Tweets und der Klasse herauszufinden, ob die Klassifikation vom Analysator oder 
dem zweiten Korpus stammt. Ausgabe $\Rightarrow$ Wahrscheinlichkeit zwischen 0 
und 1.}

\note[item]{Tweets schon im dem Analysator beschrieben $\Rightarrow$ LSTM ohne 
Guckloch.}

\note[item]{Dropout in Standard-Konfiguration überall deaktiviert.}

\note[item]{Beide FCLs nutzen relu ($\max(0,x)$) als Aktivierungsfunktion und 
besitzen 500 Neuronen.}

\note[item]{\Important Batch Normalization $\Rightarrow$ ständige Veränderung 
der Gewichte erzwingt Anpassung der hinteren Ebenen. $\Rightarrow$ Ausgaben der 
Ebene normalisieren.}

\note[item]{\Important Minibatch discrimination $\Rightarrow$ enge 
Ausgabeverteilung, da jeder Fall unabhängig von allen anderen betrachtet $
\Rightarrow$ Zusätzliches Feature, das den Abstand zwischen dem Fall und allen 
anderen aus diesem Batch darstellt.}

\note[item]{Sigmoide ($y=\frac{1}{1+e^{-x}}$) Aktivierungsfunktion in der 
letzten Schicht, um Werte zwischen 0 und 1 zu erreichen.}

\end{frame}

\subsection{Training}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{15pt}
	\item Als Optimierungsalgorithmus kommt das Adam-Verfahren zum Einsatz 
	\QuoteIndirectNoPage{DBLP:journals/corr/KingmaB14}.
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item Adaptive Moment Estimation
		\item Weiterentwicklung des klassischen Gradientenabstieges
		\item Adam nutzt eine variable Lernrate
	\end{itemize}
	\item Verschiedene Fehlerfunktionen
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item Analysator direkt auf die Tweets trainiert.
		\item Analysator und Diskriminator im Zwei-Spieler-Min-Max-Spiel
		\begin{itemize}
			\item Feature matching \QuoteIndirect
			{DBLP:journals/corr/SalimansGZCRC16}{S. 2}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\note[item]{Ordner $\Rightarrow$ aktueller Zeitstempel im ISO-Format}

\note[item]{\Important \underline{Adam} $\Rightarrow$ Fehler des Systems als 
2D-Fläche betrachten, mit Minimum als beste Lösung. \\
Negativen Gradienten bis zum Erreichen des Tals schrittweise gefolgt. \\
Schrittweite Vorgegeben. \\
Adam passt die Lernrate an die Steilheit an, findet schneller das Minimum.}

\note[item]{DAN Zusammen $\Rightarrow$ zwei Diskriminator-Netze, Gewichte von 
beiden genutzt, da TF nur eine Quelle zulässt.}

\note[item]{\Important Minimierung der Differenz zwischen Vorhersage und 
Korpus.}

\note[item]{\Important Feature matching $\Rightarrow$ erste Schichten ANN: 
Informativste Merkmale extrahieren. Dadurch Unterschiede zwischen den Features 
der realen und fakes finden. Analysator merkt worauf Diskriminator achtet.}

\note[item]{Geldfälscher weiß worauf Polizist achtet.}

\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{Gewonnene Erkenntnisse}
\subsection{Klassifikationsqualität}

\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}

\begin{figure}
	\Centerfloat
	{
		\graphicspath{
		    {figures/Accuracy/}
		}
		\resizebox{0.99\textwidth}{!}{
			\input{figures/Accuracy/TrainTestAccuracy}
		}
	}
\end{figure}

Entwicklung der Klassifikationsgenauigkeit über die Trainingsepochen des 
Trainingslaufes \textit{2017-11-07T16:00:27.043856}

\note[item]{\Important Abb. zeigt beispielhaften Trainingslauf mit default 
Parametern $\Rightarrow$ Zeichenebene, klassische Fehlerfunktion, Batchsize: 
300, Lernrate: 0,001}

\note[item]{Anzahl der Systemparameter ist sehr groß $\Rightarrow$ 
vollständige Abarbeitung aller Kombinationen ist nahezu unmöglich.}

\note[item]{\Important Mit keiner getesteten Kombination konnte eine 
Genauigkeit über Baseline erreicht werden.}

\note[item]{Genauigkeit in Abb. $\Rightarrow$ während des Trainings ermittelt}

\note[item]{\Important Geringe Überanpassungen $\Rightarrow$ Test und Train im 
gleichen Bereich.}

\note[item]{\Important Schlechtere Ergebnisse als Paper (max. 84,5~\%) auf 
gleichem Korpus.}

\note[item]{\Important Dennoch zeigt der Anstieg in den ersten 14 Epochen, dass 
das DAN-System (bis zu einem gewissen Punkt) konvergiert.}

%\note[item]{Prototyp weiter optimieren für Realwirtschaft $\Rightarrow$ 
%breitere Verteilung der Ausgabewerte.}

\note[item]{\Important Nur die neutrale Klasse wird gewählt. Bekannter 
Fehlermodi, verschiedene Gegenmaßnamen implementiert. Nur Heuristiken, keine 
Garantie.}

\note[item]{Klassen unter Gaußkurve die Klassen an die \textbf{Tafel} 
schreiben.}

\end{frame}

\subsection{Vergleich mit einzeln trainiertem Analysator}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}
\begin{figure}
	\Centerfloat
	{
		\graphicspath{
		    {figures/DANvsSingle/}
		}
		\resizebox{0.99\textwidth}{!}{
			\input{figures/DANvsSingle/DANvsSingle}
		}
	}
\end{figure}

Entwicklung der Klassifikationsgenauigkeit im Analysator-Modus
über die Trainingsepochen des Trainingslaufes 
\texttt{2017-11-11T10:36:39.793399}

\note[item]{\Important\Important Analysator einzeln trainiert.}

\note[item]{\Important Grüne Linie @ 75,53~\% stellt die Baseline von Seite 20 
dar.}

\note[item]{Überanpassung: Trainingsgenauigkeit liegt über der 
Testgenauigkeit.}

\note[item]{Nach ersten 50 Epochen keine Verbesserung der 
Testgenauigkeit.}

\note[item]{\Important Analysator nutzt alle 3 Klassen, deswegen bessere 
Metriken als DAN}

\note[item]{\Important Folgerung: Aufbau des Analysators $\Rightarrow$ Einfluss 
auf Qualität.}

\note[item]{\Important Denn beide Vorgehensweisen sind schlechter als Paper mit 
84,5~\%.}

\note[item]{DAN kommt bis auf Baseline, generell funktioniert es $\Rightarrow$ 
bessere Implementierung für Analysator und Diskriminator finden.}

\end{frame}

\subsection{Zusammenfassung der Ergebnisse}
\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{15pt}
	
	\item Das DAN-System ist in der Lage, durch das Training seine 
	Klassifikationsqualität zu verbessern.
	
	\item Die Qualität der Klassifikation des DAN-Systems erreicht maximal den 
	Wert der Baseline: Es werden alle Fälle einer Klasse zugeordnet.	
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{5pt}
		\item Baseline $\Rightarrow$ Genauigkeit eines Klassifikators, der 
		alle Fälle der häufigsten Klasse zuordnet.
		\item Neutrale Klasse, mit 75,53~\%.
	\end{itemize}
	\item Trotz des Einsatzes von speziellen Trainingsmethoden konnte keine 
	Verbesserung erzielt werden.
	
%	\item Der einzeln trainierte Analysator erreicht eine bessere 
%	Klassifikationsqualität.
	
\end{itemize}

\note[item]{Dennoch ist das DAN-System als Prototyp erfolgreich, da es zeigt, 
dass sich Klassifikationsprobleme mit dem 
\underline{Zwei-Spieler-Min-Max-Spiel} lösen lassen.}

\note[item]{Da jedoch das System jedem Fall die gleiche Klasse zuordnet, ist 
eine Optimierung des Verfahrens notwendig.}

\note[item]{\Important Take home Message: GANs können auch zur Datenanalyse 
genutzt werden, sind aber schwierig zu trainieren.}

\end{frame}

%\subsection{Ausblick}
%\begin{frame}{\insertsubsection}{\insertsection}
%\begin{itemize}
%	\setlength\itemsep{10pt}
%	\item Ungelöste Probleme
%	\begin{itemize}
%		\setlength\itemsep{5pt}
%		\item Zu niedrige Klassifikationsqualität.
%		\item Bessere Korpora nutzen oder erstellen.
%		\item Nicht alle UTF-8 Zeichen Kodierbar.
%	\end{itemize}
%	\item Weiterführende Ideen
%	\begin{itemize}
%		\setlength\itemsep{5pt}
%		\item TensorFlow GAN-API einsetzten.
%		\item Merkmalsvektor mit zusätzlichen Metainfomationen anreichern.
%		\item Vector Space Model zur kodierung nutzen.
%	\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\note[item]{Verteilung der Ausgabewerte vergrößern $\Rightarrow$ Weitere 
%Methoden implementieren und neue Methoden in der Entwicklung.}
%
%\note[item]{\Important Großer ($>100\,000$ Einträge) Korpus mit guter 
%Übereinkunft($\alpha > 0,6$) und Selbst-Übereinkunft ($\alpha > 0,4$) erstellt 
%und nutzen.}
%
%\note[item]{\Important Convolutional Neural Network nutzen, dadurch sind auch 
%asymmetrische Merkmalsvektoren möglich.}
%
%\note[item]{Seit dem ersten September 2017 bietet TensorFlow eine eigenständige 
%Bibliothek für GANs an.}
%
%\note[item]{Strukturen der sozialen Medien, aus denen die Texte stammen (z.B. 
%Antworten, Kommentare, ReTweets), nutzen.}
%
%\note[item]{\Important Ein eigenes VSM für die Korpora erstellt und nutzen.}
%
%\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------
\frame[plain, noframenumbering]{
	\Huge \center Noch Fragen?
}
%------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[allowframebreaks]{Quellen}
\nocite{xkcd:1403}
\nocite{xkcd:1838}
\footnotesize
\bibliographystyle{gerplain}
\bibliography{MasterthesisLiterature}
\end{frame}

\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\begin{frame}[plain,noframenumbering]
\begin{figure}[htb]
	\Centerfloat
	\includegraphics[scale=0.3]{figures/machine_learning_2x.png}
\end{figure}
\end{frame}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}

\end{document}
